<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Corona</string>
    <string name="next">اگلا</string>

    <string name="skip">چھوڑ دو</string>
    <string name="start">یہ مل گیا</string>

      <string name="email">ای میل</string>

    <string name="duaTitle">کورونا سے حفاظت</string>
    <string name="dua_description">تین مرتبہ صبح تین مرتبہ شام اس دعا کو پڑھے</string>
    <string name="cough">کھانسنا</string>
    <string name="Cough_descri">اپنے منہ کو آستین یا کہنی سے ڈھانپیں</string>

    <string name="Clean">صاف کرنا</string>
    <string name="Clean_descr">کیا آپ نے ہاتھ دھو لیا؟</string>

    <string name="Precauti">احتیاط</string>
    <string name="Precauti_descri">ہم کوشش کرتے ہیں ، اللہ ہی مدد گار ہے ، کسی کو خوفزدہ ہونے کی ضرورت نہیں ہے </string>
    <string name="welcome">خوش آمدید</string>
    <string name="welcome_descr">ہم ایک کمیونٹی کے ساتھ مدد کرنا چاہتے ہیں</string>

    <string name="helpother">مدد</string>
    <string name="helpother_des">آئیے مل کر ایک مسئلہ حل کریں</string>

    <string name="doubt">شَک</string>
    <string name="doubt_des">ہم آپ کے شکوک و شبہات سے بچنا چاہتے ہیں</string>

    <string name="warning">انتباہ</string>
    <string name="warning_desc">
اگر آپ اس ایپ میں کسی بھی طرح کی ترمیم کرنا چاہتے ہیں تو اس کا مطلب ہے کہ کمیونٹی کے ساتھ مدد کرنا ہے ، یا کوئی غلطی پائی گئی ہے ، تو آپ دی گئی میل پر ڈویلپر کے ساتھ بات چیت کرسکتے ہیں۔
</string>
    <string name="mail">ripplesofter@gmail.com</string>

    <string name="share">بانٹیں</string>
    <string name="share_descr">براہ کرم اس ایپ کو اپنے دوست احباب کے ساتھ شیئر کریں ، ہر شخص اس وبائی بیماری سے تعلیم یافتہ بنائے جائے۔</string>
    <string name="yes">ہاں</string>
    <string name="no">نہیں</string>
    <string name="fever">بخار</string>
    <string name="fever_des">کیا آپ کو بخار ہے</string>
    <string name="flu">زُکام</string>
    <string name="flu_desc">آپ کو فلو ہے</string>
    <string name="throut">گلا</string>
    <string name="throut_desc">کیا آپ کے گلے میں خارش ہے</string>
    <string name="Cough_desc">کیا آپ کو خشک کھانسی ہے؟</string>
    <string name="vomit">اُلٹی</string>
    <string name="vomit_desc">آپ الٹی کرنا چاہتے ہیں؟</string>
    <string name="pandemic">عالَمی وَبا</string>
    <string name="pandemic_desc">کیا آپ اس علاقے سے آئے ہیں جہاں یہ وبائی بیماری ہے؟</string>
    <string name="breathing">سانس</string>
    <string name="breathing_desc">کیا آپ کو سانس لینے میں تکلیف ہے؟</string>
    <string name="tiredness">تھکان</string>
    <string name="tiredness_desc">کیا آپ کو تھکاوٹ ہے</string>
    <string name="disease">مرض</string>
    <string name="disease_desc">کیا آپ کو کوئی اور بیماری ہے؟</string>
    <string name="age">عُمَر</string>
    <string name="age_desc">آپ کی عمر 5 سے 50 سال کے درمیان نہیں ہے؟</string>
    <string name="day">دن</string>
    <string name="day_desc">آپ کتنے دن اس بیماری میں مبتلا ہیں؟</string>
    <string name="serious">مُثبَت</string>
    <string name="serious_desc">آپ کا ٹیسٹ مثبت ہے اور آپکو اسپتال جانا ھو گا ، اور دوسرے لوگوں سے دور رھو، آپ کو وینٹیلیٹر کی ضرورت ہے</string>
    <string name="mild">ہلکی علامت
</string>
    <string name="mild_des">آپ کو ہلکی علامت ہے ، آپ کو دو ہفتے کے لئے الگ تھلگ کی ضرورت ہے</string>
    <string name="healthy">صحت مند</string>
    <string name="health_des">شک نہ کریں ، آپ بہت صحتمند ہیں ، لہذا براہ کرم دوسرے کی مدد کریں۔</string>
    <string name="waiting">اِنتظار</string>
    <string name="waiting_des">آپ کو خاندان سے الگ تھلگ رہنے کی ضرورت ہے ، اس کے 15 دن بعد آپکو اپنے بارے میں پتا چل جائے گا۔</string>
    <string name="problem">کوئی مسئلہ نہیں</string>
    <string name="problem_des">کوئی مسئلہ نہیں ، بس گھر ہی رہو</string>
    <string name="company">
ہم ایک سافٹ ویئر کمپنی ہیں ، خوبصورت اور قابل بھروسہ موبائل ایپلی کیشن پر توجہ مرکوز کرنے کے ساتھ ساتھ ہم ان ایپ کو تیار کرنا چاہتے ہیں ، اس کی انسانیت اور زیادہ تر توجہ مرکوز صارف کی ضرورت اور ضروریات کے ساتھ مدد کریں۔ اس کورونا ایپ میں ، ہم پوری انسانیت ، اور مختلف ثقافت اور ملک کے لے تیار کرتے ہیں ، اس ایپ میں ہم تین زبانیں شامل کرتے ہیں۔ اور ہم اسپتال کے اندر مریض کو کم کرنا چاہتے ہیں ، اور دیگر سنجیدہ مریضوں کے ساتھ ساتھ ڈاکٹروں ، حکومت وغیرہ کے ساتھ بھی مدد کرنا چاہتے ہیں ، اگر آپ کو کوئی مشکل محسوس ہوتی ہے تو ، کچھ تبدیلیاں کرنا چاہتے ہیں یا اس ایپ کے اندر کسی بھی قسم کی خرابی کا سامنا کرنا چاہتے ہیں لہذا ذیل میں بتایا گیا ہے کہ آپ بات چیت کرسکیں۔

  ڈویلپر سے رابطہ کریں : Tajmirkhan515@gmail.com ،
 کمپنی جی میل: rippleSofter515@gmail.com</string>


    <string-array name="names_array">
        <item>کورونا ٹیسٹ</item>
        <item>احتیاط</item>
        <item>راستہ</item>
        <item>پیش گوئی</item>
        <item>ویکسین</item>
        <item>تاریخ</item>

        <item>ہمارے بارے میں</item>
        <item>بانٹیں</item>
        <item>ہمیں درجہ دیں</item>
        <item>اور ایپ</item>
        <item>ربط</item>
        <item>رازداری کی پالیسی</item>
    </string-array>


    <string-array name="caution_array">
        <item>احتیاط تدابیر</item>
        <item>ہم کوشش کرتے ہیں ، اللہ ہی مدد گار ہے ، کسی کو خوفزدہ ہونے کی ضرورت نہیں ہے ، اور عمل کرنے کی ہدایتوں پر عمل کرنا ہے۔</item>
        <item>گھر میں رہنا </item>
        <item>گھر سے کام کریں</item>
        <item>ہجوم سے بچیں </item>
        <item>دوسرے سے مصافحہ کرنے سے گریز کریں</item>
        <item>ساتھ کھانا مت کھاؤ</item>
        <item>گندے ہاتھ سے اپنی آنکھیں ، ناک ، منہ اور چہرے کو مت چھونا</item>
        <item>پانی پیتے رہے</item>
        <item>لوگوں سے گفتگو کرتے ہوئے دو سے تین فٹ دور رہیں</item>
        <item>ہمیشہ سوچیں اور کریں ، "میں دوسرے کی حفاظت کرنا چاہتا ہوں"۔</item>
    </string-array>


    <string-array name="rout_array">
    <item>کرونا بیماری کا راستہ</item>
    <item>اس کا پھیلاؤ بند رابطے سے ہوتا ہے ، اس کا مطلب ہے جسمانی رابطہ۔</item>
    <item>سانس کی بوندیں</item>
    <item>لاسي تړون</item>
    <item>دکاندار کے ذریعے</item>
    <item>موصل کے ذریعے</item>
    <item>گھر پر نہیں رہنا</item>
    <item>ہاتھ نہ دھونے سے</item>
    <item>اگرچہ تمباکو نوشی</item>
    </string-array>


    <string-array name="vaccine_array">
        <item>ویکسین</item>
        <item>مریض صرف یہ کہے کہ میں کرونا سے نہیں مروگا، اور اوراللہ ہمیں شفا بخشے گا</item>
        <item>فی الوقت اس وبائی بیماری کے لیے کوئی ویکسین نہیں ہے۔</item>
        <item>آپ کے مدافعتی نظام کو صحت مند بنائیں</item>
        <item>ہر 15 منٹ میں پانی پینا</item>
        <item>آرام کرو اور سو جاؤ</item>
        <item>گرم رکھیں</item>
    </string-array>

    <string-array name="prediction_array">

        <item>امریکہ کی پیشن گوئی</item>
        <item>یہ کل وجوہات کی پیش گوئی ہے</item>
        <item>  شیری فنک کے ذریعہ شائع شدہ 13 مارچ ، 2020 تازہ کاری 18 مارچ ، 2020
ایک پیش گوئی کے مطابق ریاستہائے متحدہ میں 160 ملین سے 214 ملین افراد اس وبائی مرض کے دوران متاثر ہوسکتے ہیں ، جس میں چاروں منظرناموں کی حد ہوتی ہے۔ ماہرین نے بتایا کہ یہ گذشتہ مہینوں میں یا ایک سال سے بھی زیادہ عرصہ تک ہوسکتا ہے ، انفیکشن کم مدت میں مرکوز ہوتے ہیں ، جو مختلف برادریوں میں وقتا فوقتا حیرت زدہ رہتے ہیں۔ زیادہ سے زیادہ 200،000 سے 1.7 ملین افراد ہلاک ہوسکتے ہیں۔

اور ، C.D.C. کے منظرناموں پر مبنی حساب کتابوں کے مطابق ، ریاستہائے متحدہ میں 2.4 ملین سے 21 ملین افراد کو اسپتال میں داخلے کی ضرورت پڑسکتی ہے ، جس سے ممکنہ طور پر ملک کے طبی نظام کو کچل دیا جاسکتا ہے ، جس میں صرف 925،000 عملہ کے عملے کے بستر ہیں۔ ان میں سے دسویں سے بھی کم افراد ان لوگوں کے لئے ہیں جو شدید تنقید کا شکار ہ
</item>
    </string-array>



    <string-array name="history_array">
        <item>تاریخ</item>
        <item>
تاریخ کوویڈ 2019</item>
        <item>اس وائرس کا نام ، COVID-19 (ناول کورونا وائرس 2019)۔
کیونکہ ابھی تک اس کی تحقیقات نہیں ہوسکی ہیں اور علامات کورونا وائرس سے ملتی جلتی ہیں ، اسی وجہ سے اسے ناول کورونا وائرس کہا جاتا ہے۔
یہ کوئی نیا وائرس نہیں ہے ، یہ پہلی بار 2003 میں چین میں پھیل گیا ، اس کا نام سارس (شدید شدید سانس لینے کا سنڈروم) تھا۔
ایک بار پھر سعودی عرب میں اسے اونٹ فلو سے متعارف کرایا گیا۔ یہ کورونا کے تمام کنبے ، یا کورونا کی ماضی کی تاریخ ،
پھر 2019 کے آخری حصے میں اس نے ووہان شہر میں چین پھیلادیا۔ مینلینڈ ہیلتھ اتھارٹیز کے ذریعہ فراہم کردہ معلومات کے مطابق ، اس وائرس کے ساتھ ساتھ کورونا کا کنبہ بھی ، اس کیس کی علامات میں بخار ، اضطراب ، خشک کھانسی اور سانس لینے میں دشواری شامل ہے۔ کچھ معاملات میں ، یہ ایک سنگین حالت ہے۔ زیادہ تر بزرگ افراد ، یا جن کو پہلے ہی کوئی بیماری ہے ، انھیں سنگین بیماری پیدا ہونے کا شدید خطرہ ہوتا ہے۔
.اور وہ جانوروں اور انسانوں دونوں میں پائے جاتے ہیں.
مختلف قسم کے انیمیئل پر دستیاب گیلے بازار اور ان میں سے کچھ زندہ ہیں اور کچھ مردہ کتے ، مرغیاں ، خنزیر ، سانپ ، اشارے اور بہت کچھ۔ اس وجہ سے وائرس انسان سے قریبی رابطہ کرتا ہے۔
</item>

    </string-array>
</resources>